[{"choices":[{"pos":"A","content":"有序数据元素","index":0},{"pos":"B","content":"无序数据元素","index":1},{"pos":"C","content":"元素之间具有分支层次关系的数据","index":2},{"pos":"D","content":"元素之间无联系的数据","index":3}],"answer":"C","answerContent":"元素之间具有分支层次关系的数据","question":"树最适合用来表示         。","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"5","index":4},{"pos":"B","content":"4","index":5},{"pos":"C","content":"3","index":6},{"pos":"D","content":"2","index":7}],"answer":"B","answerContent":"4","question":"在树结构中，若结点A有三个兄弟，且B是A的双亲，则B的度是   。","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"二叉树是度为2的有序树","index":8},{"pos":"B","content":"二叉树中必有度为2的结点","index":9},{"pos":"C","content":"二叉树中每个结点最多只有两棵子树，并且有左右之分","index":10},{"pos":"D","content":"二叉树中结点只有一个孩子时无左右之分","index":11}],"answer":"C","answerContent":"二叉树中每个结点最多只有两棵子树，并且有左右之分","question":"下列陈述中正确的是    。","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"2h","index":12},{"pos":"B","content":"2h+1","index":13},{"pos":"C","content":"2h-1","index":14},{"pos":"D","content":"h+1","index":15}],"answer":"C","answerContent":"2h-1","question":"设深度为h的二叉树中只有度为0和度为2的结点，则此类二叉树中所包含结点数至少为   。","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"","index":16},{"pos":"B","content":"","index":17},{"pos":"C","content":"","index":18},{"pos":"D","content":"","index":19}],"answer":"A","answerContent":"","question":"设深度为h的二叉树中只有度为0和度为2的结点，则此类二叉树中所包含结点数至多为   。","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"élog2(n)+1ù","index":20},{"pos":"B","content":"élog2(n)ù","index":21},{"pos":"C","content":"ë log2(n) û+1","index":22},{"pos":"D","content":"ë log2(n)û","index":23}],"answer":"C","answerContent":"ë log2(n) û+1","question":"具有n(n>0)个结点的完全二叉树的深度为   。","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"16","index":24},{"pos":"B","content":"15","index":25},{"pos":"C","content":"14","index":26},{"pos":"D","content":"17","index":27}],"answer":"A","answerContent":"16","question":"具有32个结点的完全二叉树有   个叶子结点。","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"81","index":28},{"pos":"B","content":"78","index":29},{"pos":"C","content":"79","index":30},{"pos":"D","content":"80","index":31}],"answer":"A","answerContent":"81","question":"一棵完全二叉树的第6层上有23个叶子结点，则此二叉树最多有   结点。","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"5","index":32},{"pos":"B","content":"6","index":33},{"pos":"C","content":"3","index":34},{"pos":"D","content":"4","index":35}],"answer":"A","answerContent":"5","question":"具有3个结点的二叉树有   种。","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"不确定","index":36},{"pos":"B","content":"15","index":37},{"pos":"C","content":"10","index":38},{"pos":"D","content":"9","index":39}],"answer":"C","answerContent":"10","question":"若一棵二叉树有9个度为2的结点，5个度为1的结点，则叶子结点的个数为   。","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"16","index":40},{"pos":"B","content":"34","index":41},{"pos":"C","content":"33","index":42},{"pos":"D","content":"35","index":43}],"answer":"B","answerContent":"34","question":"一棵二叉树有35个结点，则所有结点的度之和为   。","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"它不能用顺序存储结构存储","index":44},{"pos":"B","content":"顺序存储结构和链式存储结构都能存储","index":45},{"pos":"C","content":"它不能用链式存储结构存储","index":46},{"pos":"D","content":"顺序结构和链式结构都不能使用","index":47}],"answer":"B","answerContent":"顺序存储结构和链式存储结构都能存储","question":"二叉树是非线性数据结构，所以   。","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"R[2i+2]","index":48},{"pos":"B","content":"R[2i+1]","index":49},{"pos":"C","content":"R[2i]","index":50},{"pos":"D","content":"R[2i-1]","index":51}],"answer":"C","answerContent":"R[2i]","question":"用顺序存储的方法将n个结点的完全二叉树中所有结点按层逐个依从左至右的次序存放在一维数组R[1:n]中，若结点R[i]有左孩子，则左孩子是   。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"2k","index":52},{"pos":"B","content":"","index":53},{"pos":"C","content":"","index":54},{"pos":"D","content":"2k+1","index":55}],"answer":"C","answerContent":"","question":"一棵深度为k且只有k个结点的二叉树按照完全二叉树顺序存储的方式存放于一个一维数组R[n]中，则n至少是    才能确保正确存储。","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"孩子兄弟链表","index":56},{"pos":"B","content":"双亲表示法","index":57},{"pos":"C","content":"孩子链表存储结构","index":58},{"pos":"D","content":"广义表","index":59}],"answer":"D","answerContent":"广义表","question":"以下存储结构中，不是树的存储结构是   。","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"n","index":60},{"pos":"B","content":"2n","index":61},{"pos":"C","content":"n+l","index":62},{"pos":"D","content":"n-1","index":63}],"answer":"C","answerContent":"n+l","question":"用二叉链表表示具有n个结点的二叉树时，值为空的指针域的个数为   。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"任一结点无右孩子","index":64},{"pos":"B","content":"高度等于其结点数","index":65},{"pos":"C","content":"空或只有一个结点","index":66},{"pos":"D","content":"任一结点无左孩子","index":67}],"answer":"B","answerContent":"高度等于其结点数","question":"二叉树的先序遍历序列和后序遍历序列正好相反，则该二叉树一定满足的条件是   。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"满二叉树","index":68},{"pos":"B","content":"完全二叉树","index":69},{"pos":"C","content":"只有根结点的二叉树","index":70},{"pos":"D","content":"单支树","index":71}],"answer":"C","answerContent":"只有根结点的二叉树","question":"下列二叉树，其后序遍历序列与层次遍历序列相同的非空二叉树是   。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"后序","index":72},{"pos":"B","content":"中序","index":73},{"pos":"C","content":"层序","index":74},{"pos":"D","content":"先序","index":75}],"answer":"A","answerContent":"后序","question":"对二叉树的结点从1开始连续编号，要求每个结点的编号大于其左右子女的编号，同一结点的左、右子女中，其左子女的编号小于其右子女的编号，则可采用    遍历实现二叉树的这种结点编号。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"先序遍历","index":76},{"pos":"B","content":"层次遍历","index":77},{"pos":"C","content":"中序遍历","index":78},{"pos":"D","content":"后序遍历","index":79}],"answer":"D","answerContent":"后序遍历","question":"在二叉树中有两个结点m和n，如果m是n的祖先，使用   非递归过程更方便找到从m到n的路径。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"二叉链表","index":80},{"pos":"B","content":"广义表","index":81},{"pos":"C","content":"顺序表","index":82},{"pos":"D","content":"三叉链表","index":83}],"answer":"D","answerContent":"三叉链表","question":"不使用栈实现二叉树后序遍历的非递归算法，最佳方案是二叉树的存储结构采用                        表示。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"只有左子树上的部分结点","index":84},{"pos":"B","content":"只有右子树上的部分结点","index":85},{"pos":"C","content":"只有左子树上的所有结点","index":86},{"pos":"D","content":"只有右子树上的所有结点","index":87}],"answer":"D","answerContent":"只有右子树上的所有结点","question":"在一个非空二叉树的中序序列中，根结点的右边是             。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"CDAB","index":88},{"pos":"B","content":"BCDA","index":89},{"pos":"C","content":"BADC","index":90},{"pos":"D","content":"CBDA","index":91}],"answer":"C","answerContent":"BADC","question":"设某棵二叉树的中序遍历序列为ABCD，先序遍历序列为CABD，则后序遍历该二叉树得到序列为             。","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"4","index":92},{"pos":"B","content":"3","index":93},{"pos":"C","content":"1","index":94},{"pos":"D","content":"2","index":95}],"answer":"A","answerContent":"4","question":"先序遍历序列为ABC，后序遍历序列为CBA的二叉树共有             棵。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"中序","index":96},{"pos":"B","content":"层次","index":97},{"pos":"C","content":"后序","index":98},{"pos":"D","content":"逆中序","index":99}],"answer":"C","answerContent":"后序","question":"若二叉树采用二叉链表存储结构，要交换所有分支结点的左右子树的位置，利用基于                     遍历方法思想的递归算法最简洁最合适。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"F","index":100},{"pos":"B","content":"G","index":101},{"pos":"C","content":"H","index":102},{"pos":"D","content":"E","index":103}],"answer":"B","answerContent":"G","question":"一棵二叉树的先序遍历序列为EFHIGJK,中序遍历序列为HFIEJKG,则该二叉树根结点的右孩子为            。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"t = t->lchild","index":104},{"pos":"B","content":"n++","index":105},{"pos":"C","content":"k--","index":106},{"pos":"D","content":"t = t->rchild","index":107}],"answer":"B","answerContent":"n++","question":"一棵二叉树采用二叉链表存储结构存储，根指针为t，下列递归算法求其先序序列中第k（1≦k≦二叉树中结点的个数）个结点的值，算法的画线处应填的语句是                  。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"t->rchild == NULL","index":108},{"pos":"B","content":"t->lchild == NULL","index":109},{"pos":"C","content":"t->lchild == NULL && t->rchild == NULL","index":110},{"pos":"D","content":"t->lchild == NULL && t->rchild != NULL","index":111}],"answer":"C","answerContent":"t->lchild == NULL && t->rchild == NULL","question":"二叉树采用二叉链表存储结构存储，根指针为t，下列递归算法求其叶子结点的个数, 算法的画线处应填的语句是                     。","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"p->rtag==0","index":112},{"pos":"B","content":"p->rchild!=NULL","index":113},{"pos":"C","content":"p->rtag==1","index":114},{"pos":"D","content":"p!=NULL","index":115}],"answer":"A","answerContent":"p->rtag==0","question":"判断线索二叉链表中*p结点有右孩子结点的条件是         。","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"g, c","index":116},{"pos":"B","content":"a, g","index":117},{"pos":"C","content":"a, c","index":118},{"pos":"D","content":"h, g","index":119}],"answer":"B","answerContent":"a, g","question":"将下图所示的二叉树按中序线索化，结点c的左指针与结点h的右指针分别指向        。","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"中序线索二叉树中求中序后继","index":120},{"pos":"B","content":"先序线索二叉树中求先序后继","index":121},{"pos":"C","content":"后序线索二叉树中求后序后继","index":122},{"pos":"D","content":"中序线索二叉树中求中序前驱","index":123}],"answer":"C","answerContent":"后序线索二叉树中求后序后继","question":"二叉树线索化后，仍不能有效求解的问题是         。","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"head->rtag==1","index":124},{"pos":"B","content":"head->ltag==0","index":125},{"pos":"C","content":"head==NULL","index":126},{"pos":"D","content":"head->lchild==head && head->rchild==head","index":127}],"answer":"D","answerContent":"head->lchild==head && head->rchild==head","question":"基于中序线索化链表，其头结点指针为head，对应的二叉树为空的判断条件是         。","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"将树、森林转化成二叉树，统一逻辑表示形式","index":128},{"pos":"B","content":"将树、森林按二叉树的存储结构进行存储，并利用二叉树的算法解决树与森林的有关问题","index":129},{"pos":"C","content":"只是为了方便定义树、森林的遍历方法","index":130},{"pos":"D","content":"体现一种技巧，没有什么实际意义","index":131}],"answer":"B","answerContent":"将树、森林按二叉树的存储结构进行存储，并利用二叉树的算法解决树与森林的有关问题","question":"讨论树、森林和二叉树的关系，目的是________。","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"15","index":132},{"pos":"B","content":"7","index":133},{"pos":"C","content":"16","index":134},{"pos":"D","content":"17","index":135}],"answer":"A","answerContent":"15","question":"设森林F有3棵树，分别有9、8和7个结点，则F此排列次序转换成二叉树后根结点的右子树上结点的个数是         。","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"层次遍历","index":136},{"pos":"B","content":"后序遍历","index":137},{"pos":"C","content":"先序遍历","index":138},{"pos":"D","content":"中序遍历","index":139}],"answer":"C","answerContent":"先序遍历","question":"如果二叉树T2是由一棵树T1转换而来的二叉树，那么T1结点的先根遍历序列对应T2的               序列。","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"唯一的","index":140},{"pos":"B","content":"有多种，但根结点都没有右孩子","index":141},{"pos":"C","content":"有多种","index":142},{"pos":"D","content":"有多种，但根结点都没有左孩子","index":143}],"answer":"A","answerContent":"唯一的","question":"给定一棵树的二叉链表存储结构，把这棵树转换为二叉树后，这棵二叉树的形态是           。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"最右孩子结点","index":144},{"pos":"B","content":"最邻近的左兄弟","index":145},{"pos":"C","content":"最邻近的右兄弟","index":146},{"pos":"D","content":"最左孩子结点","index":147}],"answer":"D","answerContent":"最左孩子结点","question":"由树转换成的二叉树里，一个结点N的左孩子是N在原树里对应结点的            。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"25","index":148},{"pos":"B","content":"13","index":149},{"pos":"C","content":"26","index":150},{"pos":"D","content":"12","index":151}],"answer":"A","answerContent":"25","question":"用13个权值构造哈夫曼树，则该哈夫曼树共有         个结点。","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"该树一定是一棵完全二叉树","index":152},{"pos":"B","content":"树中一定没有度为1的结点","index":153},{"pos":"C","content":"树中任何一个非叶结点的权值一定不小于下一层任意一个结点的权值","index":154},{"pos":"D","content":"树中两个权值最小的结点一定是兄弟结点","index":155}],"answer":"A","answerContent":"该树一定是一棵完全二叉树","question":"对n（n≧2）个权值不同的字符依哈夫曼算法构造哈夫曼树，下面关于该哈夫曼树的叙述中错误的是         。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"34","index":156},{"pos":"B","content":"35","index":157},{"pos":"C","content":"36","index":158},{"pos":"D","content":"46","index":159}],"answer":"B","answerContent":"35","question":"设一组权值集合W=(2，4，5，7)，要求根据这些权值集合构造一棵哈夫曼树，则这棵哈夫曼树的带权路径长度为           。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":160},{"pos":"B","content":"correct","index":161}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"树中元素结点是多对多的关系。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":162},{"pos":"B","content":"wrong","index":163}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"完全二叉树适合使用顺序存储结构","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":164},{"pos":"B","content":"correct","index":165}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"对于任意的二叉树，如果其叶子结点数为n0，度为2的结点数为n2，则n2＝n0＋1。","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":166},{"pos":"B","content":"wrong","index":167}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"由二叉树的某种遍历方式产生的结果是一个线性序列。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":168},{"pos":"B","content":"correct","index":169}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"用二叉树的先序序列和后序序列可以导出它的中序序列。","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":170},{"pos":"B","content":"correct","index":171}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"可以不用栈实现基于中序线索二叉链表对二叉树进行中序遍历。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":172},{"pos":"B","content":"wrong","index":173}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"将一棵含有两个以上结点的树转换成二叉树后，该二叉树的根结点没有左子树。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":174},{"pos":"B","content":"wrong","index":175}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"二叉树的先序遍历的递归算法的时间复杂度为线性级。","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":176},{"pos":"B","content":"correct","index":177}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"在哈夫曼树中，权值较大的叶子结点一般离根结点较远。","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":178},{"pos":"B","content":"correct","index":179}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"在哈夫曼编码中，当两个不同字符出现的频率相同时，其编码也相同。","id":49}]